放生疑犯法財仔職員 法官轟：「我做Bar（大律師）31年都冇聽過」「律政司係無敵㗎！」

9名女子涉訛稱受僱於夜總會，及後成功向財務公司申請高利貸而被控。控方向兩名財務公司職員發出豁免起訴書，好讓兩人出庭作供，早前遭法官葉佐文質疑律政司檢控粗疏。控方今透露兩職員雖有招認，亦能證明兩人放高利貸，但律政司為讓兩人作供時可「暢所欲言」，堅決向兩人發出豁免起訴書，不作檢控。法官聞言諷刺「律政司係無敵㗎」，有絕對權力，豁免起訴書保護範圍超越宇宙。

葉官炮轟控方：「我懷疑你同佢有咩交易！講錯嘢都包埋？一定要出個豁免起訴書錫住佢？」又坦言「我做Bar（大律師）31年都冇聽過」。律政司又指沒足夠證據起訴兩人洗黑錢，但仍決定就洗黑錢罪發出豁免起訴書。葉官即譏笑有關起訴書涵蓋範圍大得「宇宙之外嘅嘢都包埋」，嘲諷律政司「無敵㗎！法律上有絕對權力」，稱「我相信我都係無聲出」。

9名女被告涉於前年2至4月，訛稱受僱於亞洲夜總會，之後每人獲旺角的聯合物業投資有限公司批出兩萬元私人貸款。據了解有被告還款多達3萬元，利息達84厘，超出法定規定的60厘。

律政司今在庭上指沒有足夠證據檢控兩名財務公司職員放高利貸，因借據寫明利息是54厘，兩人或對高利貸超過60厘一事不知情。葉官聞言即激動表示實際上借貸利息已經超過60厘，質疑是否財務公司職員數學差、計錯數，便可獲轄免檢控，又問：「佢哋兩個已經承認有放高利貸，咁都唔告？」

至於兩名財務公司職員借錢予被告，亦有收取還款，涉嫌洗黑錢，惟律政司亦認為沒有足夠證據起訴兩人，故亦就洗黑錢罪行發出豁免起訴書。葉官再次大動肝火，難明律政司一方面稱不夠證據，另一方面卻發出豁免起訴書，大鬧：「律政司今日公開聆訊都拍晒心口話佢地冇犯案！咁仲唔係最大保障？點解仲要出豁免起訴書？」一度問律政司代表：「你明唔明白自己講緊啲咩？」葉官苦笑稱：「理由就講唔出，不過律政司就有權！因為律政司無敵㗎！冇理由都要照做！」

辯方質疑律政司放生財務公司是有違司法公義，申請永久終止聆訊，葉官押後宣判是否批准辯方申請，同時下令案件照原定於8月開審，僅稱會在適當時候頒下有關終止聆訊的裁決。

案件編號：DCCC1119/16、259、261/17記者蘇曉欣

做雞仲衰過做貴利
貴利合法化
利息無上限創造GDP新高

呢d法官反中亂港

依家成個香港都係咁
開始盲目
個D人既笑容就係你咬我食呀?

呢啲豁免起訴書唔使法庭批？

律政司係無敵

法官屌得啱呀

又話冇證據，咁出咩豁免書

真係基本邏輯都冇喎

要法庭批個官就唔會話律政司大曬喇

睇返時間，應該係猿蟈強條孽畜所為

今日第一日知？689收5000萬都可以唔告

間財仔公司邊個後面咁把炮

背後最少有銀行撐腰

我無睇錯，借貴利嗰個俾人告？

可能間財仔某啲高官開，支那高官包娼庇賭

貪你果一萬幾千？
做個marketing都幾千萬上億啦
如果爆獲野出黎幾多marketing都補救唔番
你認為銀行會咁on9?

執法者唔檢控，法院就唔可以判

間財仔好猛料？

法定六十厘
咁都犯法判死刑啦

律政司都知法犯法，仲有咩唔可以

法治已死對 富人 影響多過 窮人

鄭子誠 :沒錯, 律政司真係無敵

葉官出年有冇得撈

算啦,

法官同律政, 咪一樣係仆街黎, 半斤八両

沒有誰比誰高尚

其實真係無敵，想你死就不斷搵罪名告你，判得輕就覆核，你唔坐監都打官司打到破產
想保你就索性唔告，理論上可以民間去出傳票告但要動用幾多資料
所以英國既律政司我記得係完全獨立，唔受行政干預，而家香港保留左行政任命同領導律政司

出埋豁免起訴, 即係民間想告都無得告.

大魚唔告 告蝦毛

其實律政司掌握起訴權真係大哂
佢可以決定唔起訴邊個，唔起訴邊個
自己人犯法就唔起訴
對家犯法就釘死你
許志峰搶一搶手機就被比律政司告4條罪

三權合作

重點：

告貴利受害人

唔告放貴利嗰個

小草

律政司一代on9 過一代

你話佢無敵係冇錯喎，自己潛建都可以冇事

律政師由689開始已經開始啦,就算高官犯法都唔會告,仲唔係大哂?

個官up乜你又up乜

唔夠葉官無敵

有得移民好移民
你第時得罪權貴死刑都有之

請問律政司受制於行政機關,何來司法獨立？想告啲異見人士就告同內地有咩分別？

所以香港唔係三權分立， 特首地位超然
唔係得個講字， 係實實在在行緊

睇字都覺得個官好激氣
但係又乜都做唔到

推

律政司垃鳩圾
依家告人都唔係睇法律觀點
政治工具/利益保護傘